【少計較VS怕蝕底】

今時今日很多僱主常慨嘆，年輕人很計較，又做不長 ，又說做得不開心....
有些年輕人畢業後找工作，只要遇到點點不順利，人際相處有衝突，就馬上轉工，都是因為個性造成。

有職業輔導員指出，曾有一位26歲碩士畢業生，進入職場的短短6、7個月內就換了3、4個工作，每份工都只做1~2個月。這可能由於他自視甚高，常覺得大材小用，工作時又喜歡跟同事計較或自認為委屈，亦常意氣用事，愛批評同事 這樣那樣。當感覺與同事合不來時就辭職，常常抱怨。

輔導員繼續補充：其實，年輕人切記要不怕蝕底，修正個性，屏除成見，過程中好好累積經驗才重要，日後才能工作順利和發展。

記著：
- 少計較，就多了快樂。
- 成功的人都有放下身段的過程和歷練；放下身段，思考空間較大，更有彈性，更有機會，也較有朋友，才會有大格局。
- 方則止，圓則行，做人要圓容，不要一板一眼，路才好走。

「天將降大任於斯人也，必先苦其心志，勞其筋骨......行拂亂其所為，所以動心忍性，增益其所不能。」是先賢孟子的名言，大家可能覺得老土但其實不過時。

意思簡說:
上天將要把重大使命給某人承擔，一定要先使他的意志受到磨練，做事總是不能順利....這樣來震動他的心志，堅韌他的性情，增長他的才能。

用現代的視野，會發覺孟子其實要談的是；人面對逆境時的態度，EQ (情緒智商) 。大家不論認同否，但無論如何能用正面態度處理逆境，過後必定有所得益，對將來再面對困難必定更容易解決，這樣的人必定更容易成功做出一番大事。 但現代青年人自幼受物質生活薰陶，愛享受，進求多采多姿的生活，欠缺就是耐性，對單調的工作，感覺自然就是枯燥苦悶。
但換個心態，只要明白每個崗位都會是為自己未來做得更好，爬得更高累積本錢。可能想法便不同。

再者 我們每天早上醒來上班，其實只有兩個選擇：希望這一天工作得快樂還是不快樂。這只是一種心境的差別，就看我們自己EQ 的決定了！